環保組織：中國違反禁令繼續生產氯氟烴破壞臭氧層

環保組織：中國違反禁令繼續生產氯氟烴破壞臭氧層

臭氧層保護人類和農作物免受太陽紫外線的傷害。環保組織環境調查署周一（7月9號）公布的報道指，中國還有多家工廠違反禁令，繼續秘密生產可能對臭氧層造成破壞的氯氟烴（CFC-11）。

總部位於美國的環境調查署（EIA）的這份報道指控分布在中國十個省的十八個工廠違反禁令，繼續使用氯氟烴。CFC-11主要用於冰箱和建築物使用的泡沫隔熱材料。

法新社報道，環境調查署的工作人員扮成顧客到工廠調查時被告知，由於物美價廉，中國許多生產聚氨酯泡沫的工廠都繼續使用氯氟烴-11。

而這份報道與五月份國際專家調查小組的另一個報道相符，科學家們當時指出，發現2012年以來，大氣層中的CFC-11遞減幅度有所下降，該報告結論認為原因一定是有違反1987年簽署的《蒙特利爾議定書》的行為，同時也指出非法污染的來源地位於東亞地區。

根據《蒙特利爾協議書》的規定，發展中國家基本都於2010年正式停止生產氯氟烴，中國也確認與2007年停止使用此類污染源。科學家們因此曾預測，隨着禁令生效前生產的化學物質的降解、消失，到本世紀中葉，臭氧層有望完全恢復。但前不久的研究表明，新的排放可能會將恢復推遲十年時間。

環境調查署的報告指，違禁的工廠自己生產氯氟烴或從沒有營業執照的工廠獲得此產品，隨後在對成品的標籤進行作弊後銷往其他亞洲或中東地區國家。

該組織的負責人警告，如果中國不停止此類違法的生產，將使正在修復中的臭氧層遭到嚴重破壞。

本周將在維也納召開《蒙特利爾議定書》的相關國際會議，違反議定書的行為或將成為討論的主要議題之一。

法新社報道指，周一與中國環保部聯繫未果。

氯氟烴被用於冰箱製冷和氣霧劑和塑料泡沫，除了對臭氧層有破環作用外，還被認為是溫室氣體，會導致氣候變化。因此上世紀八十年代國際社會開始對此問題進行重視，1987年簽訂的《蒙特利爾議定書》最終宣布禁止生產或使用氯氟烴CFC-11以及其他破壞臭氧層的類似化學品。

另外，上個月《紐約時報》和獨立調查人員收集的採訪、文件和廣告也表明，非法工業氣體排放量出現的一次令人意外的陡增的一個主要污染源 可能是佔據絕對優勢的來源也是中國的那些忽視全球禁令、繼續製造或使用化學品CFC-11的工廠。

叫人凍飲走膠袋走飲管就咁大聲咁兇狠
對住中共變左聲明黨

第1日知呀？

中國口交部：西方國家含血噴人，對大陸發起40年未有之挑釁

口交部： 搵食姐 犯法啊？

要點懲罰佢？

想破埋俄佬北極成最大贏家？

你做乜柒